\numberwithin{equation}{section}
\newcommand{\wt}{\widetilde}

\section{AMS-LaTeX}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge \AmS-\LaTeX
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Возникновение AMS-LaTeX}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{История вопроса}\par
    AMS - Американское математическое общество.
    Начало 80-ч годов - разработка макрорасширений для \LaTeX.
    \begin{block}{Цели}
        \begin{itemize}
            \item Новые классы документов для математиков (amsart, amsbook, amsproc)
            \item пакет amsmath (верстка и масштабирование больших формул)
            \item пакет amssymb (множество дополнительных математических символов)
            \item пакет amsfonts (специальные математические шрифты)
            \item пакет amsthm ('теорема', 'лемма')
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{AMS-LaTeX}\par
    \framesubtitle{Возможности AMS-LaTeX}\par
    \begin{center}
        \AmS-\LaTeX ~обычно понимается как \LaTeX ~с расширениями \AmS        
    \end{center}
    \begin{block}{Расширения от AMS разделены на 2 части:}
        \begin{itemize}
            \item \emph{amsmath} - пакет для улучшения типографского качества продукции
            \item \emph{amscls}
                \begin{itemize}
                    \item AMS <<document class>> (amsart, amsbook, amsproc.cls)
                    \item стилистический пакет для теорем (amsthm.sty) ---
                    используется независимо от класса
                \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{}
    \frametitle{AMS-LaTeX}\par
    \framesubtitle{Подключение AMS-LaTeX}\par
    \begin{center}
        Все расширения \AmS ~уже включены в макропакет texlive-full и
        устанавливать что-то дополнительно не требуется
    \end{center}
\end{frame}

\section{Пакет amsmath}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Пакет amsmath
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Размещение формул}

\begin{frame}[fragile]{Размещение формул}
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Формулы внутри строки и на отдельной строке}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pfiles/pics/l4/dollarformula.png}
        \caption{\label{fig:dk}Формулы внутри строки и на отдельной строке}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Основные способы}\par
    \begin{center}
        \Large \$ $\dots$ \$
    \end{center}
    \
    \begin{center}
        \Large \textbackslash( $\dots$ \textbackslash)
    \end{center}
\end{frame}

\subsubsection{Формулы без нумерации}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Основные способы}\par
    \begin{center}
        $D_i=\sum_{j\in\mathbf{n}}a_{ij}t_j,\quad i=1,\dots,n.$ \\
        \( D_i=\sum_{j\in\mathbf{n}}a_{ij}t_j,\quad i=1,\dots,n. \)
    \end{center}
    \
    \begin{lstlisting}[caption=Формулы внутри строки]
$D_i=\sum_{j\in\mathbf{n}}a_{ij}t_j,\quad i=1,\dots,n.$ \\
\( D_i=\sum_{j\in\mathbf{n}}a_{ij}t_j,\quad i=1,\dots,n. \)\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Формулы без нумерации на отдельной строке}\par
    \begin{center}
        \Large \textbackslash[  $\dots$ \textbackslash]
    \end{center}
    \
    \begin{center}
        \Large \$\$ $\dots$ \$\$
    \end{center}
\end{frame}

\subsubsection{Формулы с нумерацией}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Нумерация формул по секциям (пакет amsmath)}\par
    \begin{lstlisting}[caption=Изменение работы счетчика equation]
\numberwithin{equation}{section}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Формулы с нумерацией}\par
    \begin{equation}\label{e:st}
        T=n^{p-2}\prod^p_{i=1}
        (n-n_i)^{n_i-1}
    \end{equation}
    где
    \begin{equation}
        n=n_1+\dots+n_p.
    \end{equation}
    \
    \begin{lstlisting}[caption=Формулы с нумерацией]
\begin{equation}\label{e:st}

    T=n^{p-2}\prod^p_{i=1}
    (n-n_i)^{n_i-1}

\end{equation}
где
\begin{equation}

    n=n_1+\dots+n_p.

\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Формулы в рамке}\par
    \begin{center}
        Команда \verb!\boxed! входит в пакет amsmath
    \end{center}
    \begin{equation}
    \boxed{W_t-F\subseteq V(P_i)\subseteq W_t}
    \end{equation}
    \
    \begin{lstlisting}[caption=Формула в рамке]
\begin{equation}
    \boxed{W_t-F\subseteq V(P_i)\subseteq W_t}
\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsubsection{Ссылка на формулу}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Ссылка на формулу}\par
    Сошлемся на формулу (\ref{eq1})
    \begin{equation}\label{eq1}
     P_{X} = \{ \phi \in M \mid \Lambda_{\phi} = \Lambda_{X} \},
     \qquad
     Q_{X} = \{\phi \in M \mid \Lambda_{\phi} \geq \Lambda_{X} \}
     \end{equation}
    \begin{lstlisting}[caption=Ссылка на формулу]
Сошлемся на формулу (\ref{eq1})
\begin{equation}\label{eq1}

     P_{X} = \{ \phi \in M \mid \Lambda_{\phi}
     = \Lambda_{X} \},
     \qquad
     Q_{X} = \{\phi \in M \mid \Lambda_{\phi}
     \geq \Lambda_{X} \}

\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsubsection{Расстояние между формулой и текстом}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Расстояния между формулой и текстом}\par
    \begin{center}
    \end{center}
    \begin{lstlisting}[caption=Управление расстояниями между формулой и текстом]
\setlength{\abovedisplayskip}{5pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{50pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{2pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{2pt} 
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Размещение формул}\par
    \framesubtitle{Расстояния между формулой и текстом}\par
    \begin{center}
    \end{center}
    \begin{lstlisting}[caption=Управление расстояниями между формулой и текстом]
\makeatletter
\g@addto@macro\normalsize{%
      \setlength\abovedisplayskip{20pt}
      \setlength\belowdisplayskip{20pt}
      \setlength\abovedisplayshortskip{10pt}
      \setlength\belowdisplayshortskip{23pt}
}
\makeatother
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Окружения из пакета amsmath}

\subsubsection{gather}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Объединение математических выражений}\par
    \framesubtitle{gather из пакета amsmath}\par
        \begin{gather}
        u_{i,t} = u_{i,t-1} + v_t \\
        u_{i,t-1} = u_{i,t-2} + v_{t-1} \\
        \Delta u_{it} = u_{i,t} - u_{i,t-1} = u_{i,t-1} + v_t - u_{i,t-1} =
        v_t
        \end{gather}
    \begin{lstlisting}[caption=Определение шрифта по умолчанию]
\begin{gather}

    u_{i,t} = u_{i,t-1} + v_t \\
    u_{i,t-1} = u_{i,t-2} + v_{t-1} \\
    \Delta u_{it} = u_{i,t} - u_{i,t-1} =
    u_{i,t-1} + v_t - u_{i,t-1} = v_t

\end{gather}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsubsection{align}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Выравнивание математических выражений}\par
    \framesubtitle{align из пакета amsmath: автовыравнивание по знаку $=$}\par

    \begin{align}
    \varlimsup_{n\rightarrow\infty}
    \mathcal{Q}(u_n,u_n-u^{\#})\le0\\
    \varliminf_{n\rightarrow\infty}
    \left\lvert a_{n+1}\right\rvert/\left\lvert a_n\right\rvert=0\\
    \varinjlim (m_i^\lambda\cdot)^*\le0\\
    \varprojlim_{p\in S(A)}A_p\le0
    \end{align}

    \begin{lstlisting}[caption=Формула выровнена автоматически]
\begin{align}
\varlimsup_{n\rightarrow\infty}
\mathcal{Q}(u_n,u_n-u^{\#})\le0\\
\varliminf_{n\rightarrow\infty}
\left\lvert a_{n+1}\right\rvert/\left\lvert a_n\right\rvert=0\\
\varinjlim (m_i^\lambda\cdot)^*\le0\\
\varprojlim_{p\in S(A)}A_p\le0
\end{align}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Выравнивание математических выражений}\par
    \framesubtitle{align из пакета amsmath: выравнивание по амперсанду}\par

    \begin{align}
    &\varlimsup_{n\rightarrow\infty}
    \mathcal{Q}(u_n,u_n-u^{\#})\le0\\
    &\varliminf_{n\rightarrow\infty}
    \left\lvert a_{n+1}\right\rvert/\left\lvert a_n\right\rvert=0\\
    &\varinjlim (m_i^\lambda\cdot)^*\le0\\
    &\varprojlim_{p\in S(A)}A_p\le0
    \end{align}

    \begin{lstlisting}[caption=Выравнивание по амперсанду]
\begin{align}
&\varlimsup_{n\rightarrow\infty}
\mathcal{Q}(u_n,u_n-u^{\#})\le0\\
&\varliminf_{n\rightarrow\infty}
\left\lvert a_{n+1}\right\rvert/\left\lvert a_n\right\rvert=0\\
&\varinjlim (m_i^\lambda\cdot)^*\le0\\
&\varprojlim_{p\in S(A)}A_p\le0
\end{align}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Распространенные математические операции}

\subsubsection{Дроби}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Простая дробь}\par
        $$\frac{n_1!\,n_2!\,n_3!}{n_1+n_2+n_3}$$
        \
    \begin{lstlisting}[caption=Простая дробь]
$\frac{n_1!\,n_2!\,n_3!}{n_1+n_2+n_3}$
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Простая дробь}\par
    С \verb!\dfrac!:
    \[ \frac{f(\hat u(t)+h\dfrac{\dfrac{\wt{D}u-f(\hat u(t))}{\wt{D}u}
    }{\wt{D}u}(t))}h \]

    C \verb!\frac!:
    \[ \frac{f(\hat u(t)+h\frac{\frac{\wt{D}u-f(\hat u(t))}{\wt{D}u}
    }{\wt{D}u}(t))}h \]

    \begin{lstlisting}[caption=Разница между frac и dfrac]
\[ \frac{f(\hat u(t)+h\dfrac{\dfrac{\wt{D}u
    -f(\hat u(t))}{\wt{D}u}}{\wt{D}u}(t))}h \]

\[ \frac{f(\hat u(t)+h\frac{\frac{\wt{D}u
    -f(\hat u(t))}{\wt{D}u}}{\wt{D}u}(t))}h \]
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Десятичные дроби}\par
    \begin{center}
        Правильно: \Huge $\pi\approx 3{,}14$\\
        \normalsize Неправильно: \Huge $\pi\approx 3,14$
    \end{center}
    \begin{lstlisting}[caption=Десятичная дробь]
$\pi\approx 3{,}14$\\
$\pi\approx 3,14$ \end{lstlisting}
    \begin{center}
        или использовать дополнительный пакет
    \end{center}
    \begin{lstlisting}[caption=Подключение пакета icomma]
\usepackage{icomma} \end{lstlisting}
\end{frame}

\subsubsection{Интегралы, суммы}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Интеграл}\par

    $$\iiiint_V \mu(t,u,v,w) \,dt\,du\,dv\,dw$$
    $$\oint_V f(s) \,ds$$

    \begin{lstlisting}[caption=Пример интеграла]
$$\iiiint_V \mu(t,u,v,w) \,dt\,du\,dv\,dw$$
$$\oint_V f(s) \,ds$$
\end{lstlisting}
        
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Сумма}\par

    $$\text{Сумма} \sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1 \text{ внутри текста} $$

    \begin{lstlisting}[caption=Сумма внутри текста]
$$\sum_{n=1}^{\infty} 2^{-n} = 1$$
\end{lstlisting}
        
\end{frame}

\subsubsection{Работа с индексами}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Многострочные индексы}\par
    \framesubtitle{Многострочные индексы у символов переменного размера}\par
    \begin{center}
        Команда \verb!\substack!
    \end{center}

    $$
    \sum_{\substack{i\in\Lambda\\
        0<j<n} }
        P(i,j)
    $$

    \begin{lstlisting}[caption=Многострочные индексы]
\sum_{\substack{i\in\Lambda\\
    0<j<n} }
    P(i,j)
\end{lstlisting}
        
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Печать индексов по углам символов}\par
    \framesubtitle{Печать символов переменного размера}\par
    \begin{center}
        Команда \verb!\sideset!
    \end{center}

    $$
        \sideset{_1^2}{_3^4}\prod_k \qquad
        \sideset{}{’}\sum_{0\le i\le m}E_i\beta x
    $$

    \begin{lstlisting}[caption=Печать символов по углам]
\sideset{_1^2}{_3^4}\prod_k \qquad
\sideset{}{’}\sum_{0\le i\le m}E_i\beta x
\end{lstlisting}
        
\end{frame}

\subsubsection{Оформление матриц}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Оформление матриц}\par
    \begin{center}
        Использование окружения \verb!\array!
    \end{center}
    
    \[ 
        \begin{array}{cccc}
        a_{11}& a_{12} &\ldots & a_{1n}\\
        a_{21}& a_{22} &\ldots & a_{2n}\\
        \vdots& \vdots &\ddots & \vdots\\
        a_{n1}& a_{n2} &\ldots & a_{nn}
        \end{array}
    \]

    \begin{lstlisting}[caption=Оформление матриц]
\[ 
    \begin{array}{cccc}
    a_{11}& a_{12} &\ldots & a_{1n}\\
    a_{21}& a_{22} &\ldots & a_{2n}\\
    \vdots& \vdots &\ddots & \vdots\\
    a_{n1}& a_{n2} &\ldots & a_{nn}
    \end{array}
\]
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Матрицы AMS}\par
    \framesubtitle{Матрицы из пакета amsmath}\par
    \begin{block}{Новые окружения из пакета amsmath}
        \begin{itemize}
            \item matrix
            \item pmatrix
            \item bmatrix
            \item vmatrix
            \item Vmatrix
        \end{itemize}
    \begin{center}
        Нет необходимости указывать размерность матрицы
    \end{center}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Оформление матриц}\par
    \begin{center}
        Использование окружения \verb!pmatrix!
    \end{center}

    \begin{equation}
    \mathbf{K}(t,t_1,\dots,t_n)
    =\begin{pmatrix} D_1t&-a_{12}t_2&\dots&-a_{1n}t_n\\
     -a_{21}t_1&D_2t&\dots&-a_{2n}t_n\\
     \hdotsfor[2]{4}\\
     -a_{n1}t_1&-a_{n2}t_2&\dots&D_nt\end{pmatrix},
    \end{equation}

    \begin{lstlisting}[caption=Оформление матриц]
\begin{equation}
\mathbf{K}(t,t_1,\dots,t_n)
=\begin{pmatrix} D_1t&-a_{12}t_2&\dots&-a_{1n}t_n\\
 -a_{21}t_1&D_2t&\dots&-a_{2n}t_n\\
 \hdotsfor[2]{4}\\
 -a_{n1}t_1&-a_{n2}t_2&\dots&D_nt\end{pmatrix}
\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Оформление матриц}\par
    \begin{center}
        Использование окружения \verb!bmatrix!
    \end{center}

    \begin{equation}
    M = \begin{bmatrix}
        \frac{5}{6} & \frac{1}{6} & 0 \\[0.3em]
        \frac{5}{6} & 0 & \frac{1}{6} \\[0.3em]
        0 & \frac{5}{6} & \frac{1}{6}
        \end{bmatrix}
    \end{equation}

    \begin{lstlisting}[caption=Оформление матриц]
M = \begin{bmatrix}
    \frac{5}{6} & \frac{1}{6} & 0 \\[0.3em]
    \frac{5}{6} & 0 & \frac{1}{6} \\[0.3em]
    0 & \frac{5}{6} & \frac{1}{6}
    \end{bmatrix}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Оформление матриц}\par
    \begin{center}
        Использование окружения \verb!bordermatrix!
    \end{center}

    \begin{equation}
    M = \bordermatrix{~ & x & y \cr
                      A & 1 & 0 \cr
                      B & 0 & 1 \cr}
    \end{equation}

    \begin{lstlisting}[caption=Оформление матриц]
M = \bordermatrix{~ & x & y \cr
                  A & 1 & 0 \cr
                  B & 0 & 1 \cr}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsubsection{Системы уравнений}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Системы уравнений}\par
    \begin{equation}
f(x)=\left\{
\begin{array}{l l}
C_x \text{ при } x\in[0,1],\\
C \text{ при } x\in[1,2],\\
0 \text{ при } x\notin[0,2],
\end{array}
\right.\
    \end{equation}

    \begin{lstlisting}[caption=Система уравнений]
\begin{equation}
    f(x)=\left\{

    \begin{array}{l l}
        C_x \text{ при } x\in[0,1],\\
        C \text{ при } x\in[1,2],\\
        0 \text{ при } x\notin[0,2],
    \end{array}
    \right.\
\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Математические символы и пакет amssymb}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Математические символы и пакет amssymb
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Коллекция символов}

\begin{frame}{Коллекция символов}
    \frametitle{Коллекция символов}\par
    \framesubtitle{Не только математические символы}\par
    \begin{center}
        THE COMPREHENSIVE LATEX SYMBOL LIST
    \end{center}
    \begin{center}
        (с исходным кодом)
    \end{center}
    \begin{center}
        \href{http://www.ctan.org/tex-archive/info/symbols/comprehensive/}
            {ctan.org/tex-archive/info/symbols/comprehensive/}
    \end{center}
\end{frame}
        
\subsection{Основные используемые математические символы}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Греческие символы}\par
    \begin{center}
        По историческим причинам шрифт по умолчанию для букв нижнего регистра ---
        'italic', а для букв верхнего регистра --- 'upright/roman'
    \end{center}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{./pfiles/pics/l4/symbols/greeks.png}
        \caption{\label{fig:greeks}Греческие символы}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Греческие символы}\par
    \begin{center}
        Прописные греческие символы
    \end{center}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{./pfiles/pics/l4/symbols/pgreeks.png}
        \caption{\label{fig:pgreeks}Прописные греческие символы}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Прочие буквы}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/othersymb.png}
        \caption{\label{fig:othersymb}Прочие символы}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Простые символы}\par
    Некоторые из этих символов используются весьма часто, например
    \verb!$\infty$! --- $\infty$
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/othersimple.png}
        \caption{\label{fig:othersimple}Прочие символы}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Символы бинарных операций}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/binary.png}
        \caption{\label{fig:binary}Символы бинарных операций}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Реляционные символы}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/relation.png}
        \caption{\label{fig:relation}Реляционные символы}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Стрелки}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/arrows.png}
        \caption{\label{fig:arrows}Стрелки}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Пример использования стрелок}\par
    \begin{align*}
    \overrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}&
    =\underrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}\\
     \overleftarrow{\psi_\delta(t) E_t h}&
     =\underleftarrow{\psi_\delta(t) E_t h}\\
      \overleftrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}&
      =\underleftrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}
      \end{align*}
    \begin{lstlisting}[caption=Использование стрелок]
\begin{align*}

\overrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}&
    =\underrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}\\
\overleftarrow{\psi_\delta(t) E_t h}&
    =\underleftarrow{\psi_\delta(t) E_t h}\\
\overleftrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}&
    =\underleftrightarrow{\psi_\delta(t) E_t h}

\end{align*}
\end{lstlisting}
\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Символы множеств}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/set.png}
        \caption{\label{fig:set}Символы множеств}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Кумулятивные символы (с изменением размера)}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/cumulative.png}
        \caption{\label{fig:cumulative}Кумулятивные символы}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Особенности символов в формулах}

\subsubsection{Знаки пунктуации в формулах}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Знаки пунктуации в формулах}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/punctuation.png}
        \caption{\label{fig:punctuation}Знаки пунктуации в формулах}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Варианты точек в зависимости от формулы}\par
    \begin{center}
        \begin{table}[h]
        \scriptsize
        \centering
            \begin{tabular}{l l l l}
                \hline
                Разновидность точек & Команда & Пример & Результат\\
                \hline \\
                С запятыми & \verb!\dotsc! & \verb!$A_1,A_2,\dotsc,$! &
                $A_1,A_2,\dotsc,$\\\\
                С бинарными операторами & \verb!\dotsb! & 
                \verb!$A_1+A_2+\dotsb$! & $A_1+A_2+\dotsb$\\\\
                Для умножения & \verb!\dotsm! & 
                \verb!$A_1A_2\dotsm$! & $A_1A_2\dotsm$\\\\
                Для интегралов & \verb!\dotsi! & 
                \verb!$\int \limits_{A_1}!
                & $\int \limits_{A_1}\int \limits_{A_2}\dotsi$\\
                & & \verb!\int \limits_{A_2}$! & \\
                & & \verb!\dotsi$! & \\\\
                \hline
            \end{tabular}
        \caption{Варианты точек}
        \end{table}
    \end{center}

\end{frame}

\subsubsection{Скобки в математических выражениях}

\begin{frame}[fragile]{Особенности математических выражений}
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Скобки}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]
            {./pfiles/pics/l4/symbols/pairing.png}
        \caption{\label{fig:pairing}Скобки}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Изменение размеров скобок}\par
    \begin{center}
    \verb!\big( \Big( \bigg( \Bigg(! \hspace{8mm} $\big( \Big( \bigg( \Bigg($
    \end{center}

    \begin{center}
    \verb!\big] \Big] \bigg] \Bigg]! \hspace{8mm} $\big] \Big] \bigg] \Bigg]$
    \end{center}
        
    \begin{center}
    \verb!\big\{ \Big\{ \bigg\{ \Bigg\{! \hspace{8mm} $\big\{ \Big\{ \bigg\{
    \Bigg\{$
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Изменение размеров скобок}\par
    \begin{center}
        Правильно:
    \end{center}
    \begin{columns}[c]
        \column{.45\textwidth}
        \begin{lstlisting}
\biggl(\sum_{
...
\biggr)\end{lstlisting}
        \column{.5\textwidth}
        \begin{equation*}
        \prod_{i\in\mathbf{n}}
        \biggl(\sum_{\,j\in\mathbf{n}}b_{ij}\hat y_j\biggr)
        =\biggl(\prod_{\,i\in\mathbf{n}}\hat y_i\biggr)\det\mathbf{B}.
        \end{equation*}
    \end{columns}
    \begin{center}
        Неправильно:
    \end{center}
    \begin{columns}[c]
        \column{.45\textwidth}
        \begin{lstlisting}
(\sum_{
...
)\end{lstlisting}
        \column{.5\textwidth}
        \begin{equation*}
        \prod_{i\in\mathbf{n}}
        (\sum_{\,j\in\mathbf{n}}b_{ij}\hat y_j)
        =(\prod_{\,i\in\mathbf{n}}\hat y_i)\det\mathbf{B}.
        \end{equation*}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Изменение размеров скобок}\par
    \begin{center}
    Правильно: $\biggl[\sum_i a_i\Bigl\lvert\sum_j
    x_{ij}\Bigr\rvert^p\biggr]^{1/p}$
    \end{center}
    \begin{center}
    Хуже: $\left[\sum_i a_i\left \lvert\sum_j x_{ij}\right
    \rvert^p\right]^{1/p}$
    \end{center}
    \vspace{5mm}
    \begin{lstlisting}[caption=Другие варианты установки скобок]
$\biggl[\sum_i a_i\Bigl\lvert\sum_j x_{ij}\Bigr
\rvert^p\biggr]^{1/p}$

$\left[\sum_i a_i\left \lvert\sum_j x_{ij}\right
\rvert^p\right]^{1/p}$
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Изменение размеров скобок}\par
    \begin{center}
        \begin{table}[h]
        \scriptsize
        \centering
            \begin{tabular}{l l}
                \hline
                Размер скобок & Текст \\
                \hline \\
                Обычные & $(b)(\frac{c}{d})$\\\\
                \verb!\left (\right)! &
                $\left(b\right)\left(\frac{c}{d}\right)$\\\\
                \verb!\bigl \bigr! & $\bigl(b\bigr)\bigl(\frac{c}{d}\bigr)$\\\\
                \verb!\Bigl \Bigr! & $\Bigl(b\Bigr)\Bigl(\frac{c}{d}\Bigr)$\\\\
                \verb!\biggl \biggr! & $\biggl(b\biggr)\biggl(\frac{c}{d}\biggr)$\\\\
                \verb!\Biggl \Biggr! & $\Biggl(b\Biggr)\Biggl(\frac{c}{d}\Biggr)$\\\\
                \hline
            \end{tabular}
        \caption{Изменение размера скобок}
        \end{table}
    \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Изменение размеров скобок}\par
    \begin{center}
        Правильно:  
        $
        \bigl((a_1 b_1) - (a_2 b_2)\bigr)
        \bigl((a_2 b_1) + (a_1 b_2)\bigr)
        $      
    \end{center}

    \begin{center}
        Хуже:
        $
        \left((a_1 b_1) - (a_2 b_2)\right)
        \left((a_2 b_1) + (a_1 b_2)\right)
        $      
    \end{center}
    \vspace{5mm}
    \begin{lstlisting}[caption=Другие варианты установки скобок]
\bigl((a_1 b_1) - (a_2 b_2)\bigr)
\bigl((a_2 b_1) + (a_1 b_2)\bigr)

\left((a_1 b_1) - (a_2 b_2)\right)
\left((a_2 b_1) + (a_1 b_2)\right)
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsubsection{Использование пробела в формулах}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Символы пробела в формулах}\par
    \begin{equation}
    \varphi_1(x)=\int \limits_{-\infty}^{+\infty}f(x,y) \, \mathrm{dy}
    \end{equation}
    \begin{lstlisting}[caption=Пример необходимости пробела в формуле]
\begin{equation}

\varphi_1(x)=\int \limits_{-\infty}^{+\infty}
f(x,y) \, \mathrm{dy}

\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Особенности математических выражений}\par
    \framesubtitle{Размеры пробела в формулах}\par
    \begin{center}
        \begin{table}[h]
        \scriptsize
        \centering
            \begin{tabular}{l l l l}
                \hline
                Сокращение & Команда & Код & Результат\\
                \hline \\
                \text{ } & Нет пробела & \verb!$xy$! & $xy$\\\\
                \verb!\,! & \verb!\thinspace! & \verb!$x \thinspace y$! &
                $x\thinspace y$\\\\
                \verb!\:! & \verb!\medspace! & \verb!$x \medspace y$! &
                $x\medspace y$\\\\
                \verb!\;! & \verb!\thickspace! & \verb!$x \thickspace y$! &
                $x\thickspace y$\\\\
                \text{ } & \verb!\quad! & \verb!$x \quad y$! & $x \quad y$\\\\
                \text{ } & \verb!\qquad! & \verb!$x \qquad y$! & $x \qquad
                y$\\\\
                \hline
            \end{tabular}
        \caption{Размеры пробела в формулах}
        \end{table}
    \end{center}
\end{frame}

\section{Математические шрифты и пакет amsfonts}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Математические шрифты и пакет amsfonts
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Математические шрифты и пакет amsfonts}\par
    \framesubtitle{Переключение шрифтов}\par
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pfiles/pics/l4/fonts.png}
        \caption{\label{fig:fonts}Переключение математических шрифтов}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Математические шрифты и пакет amsfonts}\par
    \framesubtitle{Пример использования}\par
    $$
A_\infty + \pi A_0
\sim \mathbf{A}_{\boldsymbol{\infty}} \boldsymbol{+}
\boldsymbol{\pi} \mathbf{A}_{\boldsymbol{0}}
\sim\pmb{A}_{\pmb{\infty}} \pmb{+}\pmb{\pi} \pmb{A}_{\pmb{0}}
$$
\begin{lstlisting}[caption=Применение шрифтов различной жирности]
A_\infty + \pi A_0
\sim \mathbf{A}_{\boldsymbol{\infty}} \boldsymbol{+}
    \boldsymbol{\pi} \mathbf{A}_{\boldsymbol{0}}
\sim\pmb{A}_{\pmb{\infty}}
    \pmb{+}\pmb{\pi} \pmb{A}_{\pmb{0}}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Практический пример: оформление теорем, лемм и доказательств}

\subsection{Работа с labreport}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 1\\
        \large amsmath и thmtest
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Продолжим изучение практического примера}
    \framesubtitle{Лабораторная работа}
    \begin{consoleblock}{Перейдем в нужную директорию:}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/labreport
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/thmtest
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
        Шаблон на 
        \href{https://www.writelatex.com/read/gkqtcrwtkkzn}{writelatex.com}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример 2\\
        \large по следам лекции 3: руководство по установке красивых
        кириллических шрифтов
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Продолжим изучение практического примера}
    \framesubtitle{Лабораторная работа}
    \begin{consoleblock}{Перейдем в нужную директорию:}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/man/pscyr
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
        Шаблон на 
        \href{https://www.writelatex.com/read/gkqtcrwtkkzn}{writelatex.com}
    \end{center}
\end{frame}

\section{Резюме}
\subsection{Резюме}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Резюме
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Обобщение материала}
    \frametitle{\insertsection}{Обобщение материала:}\par
    \begin{itemize}
        \item Некоторые возможности amsmath
        \item Математичские символы (amssymb)
        \item Шрифты amsfonts
        \item Оформление теорем (amsthm)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Следующая лекция}
    \frametitle{Следующая лекция:}\par
    \begin{itemize}
        \item Вставка различных типов рисунков
        \item Оформление таблиц
        \item Пакет tikz
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Домашнее задание}
\subsection{Сделать к следующей лекции}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Домашнее задание
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание}
    \begin{itemize}
        \item 3 любых типа окружения формул
            \begin{itemize}
                \item с интегралами, пределами, суммами
                \item с греческими символами
                \item с нумерацией для каждой главы 
                \item с переносом или выравниванием по знаку равно
                \item продемонстрировать разные шрифты в формуле
            \end{itemize}
        \item 2 матрицы (разные типы окружения)
        \item 1 система уравнений
        \item * теорема с использованием пакета amsthm (сама теорема, лемма,
                формулы, доказательство)
    \end{itemize}
\end{frame}
